<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Gautier Marechal</title>
    <link>https://gaut.io/fr/</link>
    <description>Recent content on Gautier Marechal</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 12:12:22 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://gaut.io/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Serre Automatique</title>
      <link>https://gaut.io/fr/projects/automatic-greenhouse/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 12:12:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/projects/automatic-greenhouse/</guid>
      <description>Cela faisait longtemps que je souhaitais approfondir mes connaissances en Arduino et en électronique. Le printemps arrivant dans le sud de la France, j&amp;rsquo;ai pensé à lier technologie et jardinage. J&amp;rsquo;ai donc décidé de construire une serre automatique.
But L&amp;rsquo;idée est d&amp;rsquo;automatiser tout ce qu&amp;rsquo;un humain doit gérer avec une serre. Mon but n&amp;rsquo;est pas de créer un produit qui pourrait être commercialisé. J&amp;rsquo;avais seulement l&amp;rsquo;intention d&amp;rsquo;en apprendre le plus possible avec ce projet, liant électronique et jardinage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singular</title>
      <link>https://gaut.io/fr/projects/singular/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 12:12:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/projects/singular/</guid>
      <description>Développement d&amp;rsquo;un agrégateur de données pour les organisateurs d&amp;rsquo;événements musicaux, afin de faciliter le processus de recherche de nouveaux artistes pour les spectacles. Toutes les données proviennent de différentes API de l&amp;rsquo;industrie musicale. Ce projet est dans le cadre d&amp;rsquo;une mission freelance.
Date Septembre 2021 - Décembre 2021
Technologies  Vue Nuxt Typescript Tailwind  Client https://singularagency.com
Github </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cryptographie et ses implications dans le passé, le présent et le futur</title>
      <link>https://gaut.io/fr/posts/cryptography-implications/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 23:36:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/posts/cryptography-implications/</guid>
      <description>Le succès humain sur la planète a été rendu possible grâce à notre capacité à communiquer dans le but de résoudre des problèmes complexes en groupe. Cependant, certains groupes ne se sont pas toujours entendus, provoquant de multiples conflits qui ont façonné notre histoire. La cryptographie s&amp;rsquo;est révélée être un outil permettant de rendre la communication entre deux parties secrète pour toute autre partie. Cet outil a été bien plus important que nous ne le pensons, et nous explorerons comment il a façonné l&amp;rsquo;histoire dans le passé, le présent et le futur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;abstraction dans l&#39;esprit et les ordinateurs</title>
      <link>https://gaut.io/fr/posts/abstraction-mind-computers/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:36:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/posts/abstraction-mind-computers/</guid>
      <description>Le concept d&amp;rsquo;abstraction est fondamentalement essentiel et enraciné dans l&amp;rsquo;existence humaine. Depuis 200 000 ans, les humains ont accumulé un ensemble immense de connaissances dans de nombreux domaines différents. Cela a été rendu possible grâce à l&amp;rsquo;abstraction, un concept qui nous aide à développer nos connaissances de différentes manières. Nous explorerons ce qu&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;abstraction dans une perspective philosophique, pour nous aider à comprendre l&amp;rsquo;abstraction en informatique et dans le cerveau humain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La thermodynamique et l&#39;esprit humain</title>
      <link>https://gaut.io/fr/posts/thermo-and-human-mind/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 23:36:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/posts/thermo-and-human-mind/</guid>
      <description>Lorsqu&amp;rsquo;ils sont compris, certains concepts peuvent donner une toute nouvelle perspective du monde. La thermodynamique en fait partie. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un sujet vaste et générique qui donne l&amp;rsquo;occasion de le mettre en parallèle avec de nombreux aspects du monde commun. Aujourd&amp;rsquo;hui, nous le mettrons en parallèle avec la psychologie, et plus particulièrement avec l&amp;rsquo;esprit humain.
La thermodynamique est la science de la chaleur, du travail, de la température et de leurs relations avec l&amp;rsquo;énergie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Destination 365</title>
      <link>https://gaut.io/fr/projects/destination-365/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 12:12:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/projects/destination-365/</guid>
      <description>Nous travaillons en équipe de 6 développeurs selon la méthode AGILE, sur un projet appelé Destination 365. La plateforme permet aux salons sur site d&amp;rsquo;acquérir une présence en ligne pour leurs participants. Les utilisateurs peuvent assister à des sessions, se connecter aux exposants et bien d&amp;rsquo;autres possibilités. Ce projet s&amp;rsquo;est deroulé dans le cadre de mon experience chez Sherpa Solutions à Montréal, Canada.
Date Janvier 2021 - Décembre 2021
Technologies  Vue Nuxt Typescript GraphQL Bootstrap  Company https://sherpa-solutions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connect the Dots</title>
      <link>https://gaut.io/fr/projects/connect-the-dots/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 12:12:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/projects/connect-the-dots/</guid>
      <description>Développement d&amp;rsquo;une application Web où les utilisateurs peuvent connecter des livres par leurs concepts. L&amp;rsquo;utilisateur peut choisir 2 livres ou plus et publier une connexion sous forme d&amp;rsquo;article ou de modèle que nous fournissons sur la plateforme. L&amp;rsquo;utilisateur peut également voir les connexions d&amp;rsquo;autres personnes.
Date Décembre 2020
Technologies  React Javascript NodeJS Express MongoDB Styled-components  Github https://github.com/gautiermarechal/connect_the_dots</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Système de réservation</title>
      <link>https://gaut.io/fr/projects/booking-appointment-system/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 12:12:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/projects/booking-appointment-system/</guid>
      <description>Développement d&amp;rsquo;un système de réservation pour un salon de coiffure à Montréal. Le client peut réserver un créneau horaire avec un barbier de son choix. Les barbiers disposent d&amp;rsquo;une plateforme d&amp;rsquo;administration pour gérer les rendez-vous.
Date Aout 2020
Technologies  React Javascript NodeJS Express MongoDB  Github https://github.com/gautiermarechal/booking-appointment-system-m-corte</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter Organizer</title>
      <link>https://gaut.io/fr/projects/twitter-organizer/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 12:12:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/projects/twitter-organizer/</guid>
      <description>Développement d&amp;rsquo;un bot Twitter qui permet à l&amp;rsquo;utilisateur de catégoriser un tweet ou un thread dans une catégorie. Le tweet sera envoyé à la base de données et rendu sur l&amp;rsquo;application Web où l&amp;rsquo;utilisateur qui peut se connecter et parcourir tous les tweets catégorisés ainsi que toutes les catégories existantes.
Date Août 2020
Technologies  React Javascript NodeJS Express PostgresSQL Python Twitter API  Github https://github.com/gautiermarechal/twitter_organizer_front_end</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graphique jours rentables Bitcoin</title>
      <link>https://gaut.io/fr/projects/bitcoin-profitable-days/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 12:12:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://gaut.io/fr/projects/bitcoin-profitable-days/</guid>
      <description>Création d&amp;rsquo;un graphique qui affiche tous les jours où il aurait été rentable d&amp;rsquo;acheter du BTC, par rapport au prix d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui. Les jours rentables sont en vert et non rentables en rouge.
Date Mai 2020
Technologies  React Javascript Recharts Bitcoin API  Github https://github.com/gautiermarechal/btc-profitable-days-chart</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
